--------------------- .mpc 뮤즈팩(Musepack) 설명서 -----------------

윈앰프용 뮤즈팩 플러그인을 다운로드 해주셔서 감사합니다.
제안 사항이나 플러그인에 대한 버그리포트를 해주실 때는
아래 이메일 주소로 보내주시기 바랍니다.
사용 언어는 영어나 독일어로 기록하면 됩니다. (한글은 안됨.)

    Andree.Buschmann@web.de


.mpc Musepack (tm)  은 Andree Buschmann 씨의 등록 상표입니다.

설명서 번역 및 플러그인 한글판 제작 : Gi-hyun Cha
                                      dtomoyo@empal.com

--------------------------------------------------------------------

설치
~~~~

XMMS

    간단하게 "xmms-musepack-*.dll" 파일을 윈앰프 하위 디렉터리인 "Plugins" 디렉터리에
    복사한 다음, 윈앰프를 다시 시작하면 사용할 수 있습니다.
    윈앰프는 자동으로 새로운 플러그인을 인식합니다.
    /usr/X11/lib/xmms/Input


--------------------------------------------------------------------

자주 물어보는 질문과 그에 대한 해답 (FAQ)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Q1: 윈앰프에서 MPC 파일을 재생했을 때, 원본 WAVE 파일보다 소리가 작게 납니다.
A1: 플러그인의 환경 설정에서 "클립 보호 기능"과 "재생이득" 옵션을 꺼주세요.
    이 옵션들은 원본 MPC 파일을 재생할 때, 손실된 프레임을 극복하기 위해서
    원본음을 재가공해서 출력합니다. 이 과정에서 원본보다 소리가 작게 나오는
    현상이 발생합니다.
    많은 분들이 소리가 더 크게 나야 좋다고 생각하는 경향이 있습니다.

Q2: ID3v2 태그를 인식하지 못합니다.
A2: 현재 플러그인에서는 이 태그들을 무시하도록 설정되어 있습니다.
    현재 사용하는 SV7 에서는 ID3v1.1 만 지원하도록 되어 있어서 그럽니다.
    새로 개발중인 SV8 에서 ID3v2.4 태그를 지원할 수 있게 할 예정입니다.

Q3: MP3 트랙을 검색할 때 보다 MPC 파일을 검색하는 시간이 더 오래 걸립니다.
A3: MPC 플러그인은 프레임 단위로 파일 전체를 검색하는 방식을 사용합니다.
    그러므로 검색 시간은 하드 디스크의 속도와 CPU 성능에 따라서 좌우됩니다.

Q4: '디더링' 옵션은 어떤 기능을 하는 것인가요?
A4: 디코더는 출력 신호를 16 비트 해상도로 양자화 합니다.
    보통 이것은 실수값을 정수로 원순화(圓脣化)하거나 계산을 종결짓는 것을 말합니다.
    원순화는 화성을 왜곡하는 부분을 잘라내 버리는 것을 의미합니다.
    이 왜곡 현상을 방지하기 위해서, 16비트 정수로 원순화 하기 전에
    실수값에 저역 잡음을 추가합니다. 이러한 일련의 과정을 "디더링"이라고 부릅니다.


--------------------------------------------------------------------
